如果宋後冇漢人，咁日本人會唔會更加似宋朝前嘅人？

宋朝後漢人係真真正正亡國，又被外族入侵
所以南方人會更加似日本人？

日本發展出同宋唔一樣嘅文化（以唐為基礎），就算真係想學，要學都係遼同金啦，中原先係正統吖嘛。

Initial Moves From Hua to Han第十頁開始

北魏之前居住中原既人就叫漢人 話之你皮膚、頭髮、瞳孔咩顏色
直程好似美國人咁定義咁 黑白人都可以係美國人

但係北魏開始個定義加入種族成份
方便統治者趕走某一類敵對種族

所以每個朝定義漢人所包括既種族都唔同
明朝開國第一次將南人當埋係漢人

基本上漢人一直都係一班大雜炒
主要居住中原範圍既基因大雜炒

無錯
日本人韓國人既基因成份
更貼近早期「中國」所定義既漢人
宋朝漢人既基因 係無南人咁滯

因為南人係明朝開國先當埋係漢人

文化上係，dna唔係

點解基因係？

唔係太熟中史，咁點先計外族？
如果唔計外族例如契丹，匈奴個d
幾時先算係真正既漢人/漢族？

咁日本人同韓國人算係咩後裔？

文化就個個地方唔同啦，反而想d多d血統，始終而家嘅中國人，香港人大部分有胡人基因，反而日本血統會似傳統漢人

而家D「中國人」基因其實雜到爆

漢初漢人（百越人mix中原華人）
元朝漢人（北方雜族大雜炒）
明朝漢人（南北大雜炒）

日韓基因比現今「中國人」更接近漢初漢人
基因近似度來講
佢地先係最正統中華民族既後裔
但佢地既文化已經發展為
日本文化同韓國文化

既然連佢地都唔叫自己做中華民族後裔
而家「中國人」反而當正自己係...
無論係基因定文化傳承上
都覺得好L老尷

咁點解會有一句宋後冇漢人？
想知多d歷史

另外如果南方人係外族，咁三國時報吳國個d係咪都唔算漢人？

2047仲有無「香港人」？
宋後都有漢人不過成份變哂

遼金宋：將北宋遺民定為「漢人」，南宋人定為「南人」
元朝：遼/金國遺民：契丹人、女真人、渤海人、高麗人etc
連同北宋遺民全部計埋做「漢人」；南宋遺民繼續係「南人」
明朝：將元朝既「南人」同「漢人」全部稱做「漢人」

咁照你講法，應該係唐朝後冇傳統漢人
而真正血統漢人應該係日本人/韓國人？

咁我好似可以理解韓國史觀喇

如果「正統」係指漢初漢人：

唐朝、北宋既漢人都算「正統」
元朝將「正統」漢人同N個外族
撈埋一pat都統一叫漢人
明朝更雜 朱元璋為統一南北
將南人都當埋係漢人
(佢自己都係南人)
所以而家中國既「漢族」
已經唔係「正統」漢人

由於無比元朝/外族統治
日本人、韓國人既基因
比而家中國既「漢族」
更接近「正統」漢人

但係又唔可以話佢地就係「正統」漢人
因為wiki話佢地祖先除左有「正統」漢人之外
都有溝到其他人種
但係絕對無元朝明朝個比例咁cls

吳國我唔知

份野好多個朝都有講就係無講三國、晉朝